\vfill
\cleardoublepage

\phantomsection\mtcaddchapter[Agradecimientos]	

\section*{\centering Agradecimientos} 

Esta es la última página que escribo. En ella concluyen muchos años de trabajo dedicado a elaborar esta tesis. Ahora me toca agradecer a todos los que aportaron para llevar terminar este trabajo, ¡espero no olvidarme de ninguno!\bigskip

A Galo y a Gabriel, los coautores de este trabajo. A Galo por todas las reuniones las cuales siempre resultaron inspiradoras, por su amplia visión científica, por su mirada integradora del trabajo y por sus correcciones. A Gabi por el apoyo incondicional, la gran dedicación, su avidez para profundizar y discutir resultados, la capacidad de diseñar experimentos concluyentes y por sus comentarios siempre acertados.\bigskip

Quiero hacer un agradecimiento muy especial a Lili, si bien no intervino directamente en este trabajo, la considero parte fundamental del mismo. Me dio todas las libertades para hacerlo, las herramientas, me apoyó, me incentivó y me exigió resultados, ¡espero que le guste como quedó la tesis!\bigskip

A Mario Tagliazucchi por el gran y excelente aporte de las simulaciones electroquímicas, las cuales nos sirvieron para desatar más de un nudo. También por las mediciones a altas velocidades de barrido. \bigskip

A Ceci y a Pau porque me iniciaron en la síntesis de películas mesoporosas y por las largas jornadas de mediciones en el elipso.\bigskip

A Claudia Marchi por las imágenes SEM.\bigskip

A Matías Calderon por los espectros XPS.\bigskip

A Ale de la secretaría del departamento que siempre me sacó todas las dudas, me mando los documentos, resoluciones, comunicados, me orientó con los papeles, etc, etc. ¡Una genia!\bigskip

A toda la gente del Centro de Micro y Nano, que en más de un sentido contribuyo a este trabajo, especialmente con los que comparto laboratorio cotidianamente desde hace años y siempre están en el día a día, Mariano, Alex, Laura, Omar, Miji, Pipi, Chelo, Ani, Lea, Lea T. (¡sigue siendo del CMNB!), Charly......\bigskip


A la educaciones pública y gratuita, ..... \bigskip


Quiero también hacer algunos agradecimientos en el plano personal: 

A la banda de amigos con los que hice toda la carrera, Esteban, Tomy, Dami, Coni, Cris, Ani (¡repetida!) y Gloria.\bigskip

A Nico ¡compañero de toda la vida! \bigskip

Al Institu.....\bigskip 

A mi mamá y a mi papá que siempre me dieron lo mejor.\bigskip

A hermanos Vero, Pau y Agus que son el soporte en todo momento. \bigskip

A mis tios Julio y Oga, Horacio y Silvia y a mis queridos primos Emilio y Guille.\bigskip

Y por último quiero dedicarle este trabajo a Mariana, a Gala y a Lucía que me bancan y me llenan de alegría día a día.





%Dedicatoria.

% Me voy a permitir copiar alguna dedicatoria que leí por alguna de las tesis que 

%Educacion publica, institutos publicos... etc.




%A los lectores, inspiracion para futuros tabajos y colaboraciones
%Paula y Ceci.

%Comapñeros de mesoporos: Paulita y sebas.

%Ale de secretaria!

\cleardoublepage