\cleardoublepage\phantomsection
\phantomsection\mtcaddchapter[Anexo C: publicaciones]
\FormatoAnexoC

%Saco marcas laterales del cap anterior
\RemoveLabelsAxDos

%Agrego las marcas laterales
\AddLabelsAxTres

%Problemas con el tema del fancystyle
\let\originalstyle=\thispagestyle            % Store the command for later reuse.
\def\thispagestyle#1{\fancyfoot[C]{}}       % This clears footer in the center if fancyhdr is in use.
\def\thispagestyle#1{\originalstyle{empty}} % Use this to get blank header+footer, TeXnically it is only \thispagestyle{empty}.
\def\thispagestyle#1{}                       % This line completely ignores the content of the \thispagestyle command.

\chapter*{Anexo C: publicaciones}

  \noindent Las siguientes publicaciones y presentacinoes fueron derivadas del presente trabajo de tesis, las mismas se listan en orden cronologico.

  \begin{itemize}[leftmargin=0cm,label={}]
  	
  	\item Premio INNOVAR 2011 - $2^\circ$ Premio en la categoría Investigación Aplicada por el proyecto: \textit{``Arreglo de electrodos nanoporosos funcionales permselectivos para monitoreo de agua ambiental''}. \url{http://www.innovar.mincyt.gob.ar}
   
    \item \textit{Building memristive and radiation hardness TiO$_2$-based junctions.}\linebreak Ghenzi, N., D. Rubi, E. Mangano, G. Giménez, J. Lell, A. Zelcer, P. Stoliar y P. Levy. Thin Solid Films, 550:683–688, Enero 2014, ISSN 00406090.\url{http://linkinghub.elsevier.com/retrieve/pii/S0040609013018294}

    \item \textit{Estudio del transporte a través de películas mesoporosas de óxido de silicio: adsorción, preconcentración y mediación redox con \aminorutenioCompleto.} Giménez, G, G Ybarra y G.J.A.A. Soler-Illia. Conferencia en XIX Congreso Argentino de Fisicoquímica y Química Aplicada, Buenos Aires, abril 2015. \url{http://www.aaifq.org.ar/CAFQI-AAIFQ/CAFQI-AAIFQ.php}
    
    \item \textit{Ion exchange properties and electrochemical behavior of mesoporous silica films deposited onto thin film gold electrodes.} Giménez, G, G Ybarra y G.J.A.A. Soler-Illia. En Smart System Integration 2016 - Internatinoal Conference and
    Exhibition on Integration Issues of Miniaturized Systems, SSI 2016, páginas 392–395, 2016. \url{http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-84976334467&partnerID=MN8TOARS}
    
    \item \textit{Impresión flexográfica de cartuchos descartables para biosensor portátil.} M. Mass, M. Roberti, G. Longinotti, D. Ricalde, J. Marinoni, A. Medrano 1, G. Giménez, L. Warcok, A. Ferreira, L. Fraigi, C. Moina, G. Ybarra 1, D. Díaz, A. Chobadindegui, L. Monsalve. Poster en Ibersensor 2016: X Congreso Iberoamericano de sensores, octubre 2016, Valparaiso,  Chile. \url{http://chile2016.ibersensor.org}
    
    \item \textit{Fabricación y caracterización de recubrimientos de nitruro de cromo por plasma de arco catódico.} C. M. Griffiths, F. M. Rodríguez, I. N. Cortés, A. Hazarabedian, D. Vega, G. Giménez, E. Forlerer. $16^\circ$ Congreso Internacional de Metalurgia y Materiales, SAM-
CONAMET 2016 – SIMPOSIO Materiales y Tecnologías para la Industria Metalmecánica y Aeroespacial, Córdoba, noviembre 2016. \url{http://sam-conamet2016.congresos.unc.edu.ar/}

    \item  \textit{The radiation response of mesoporous nanocrystalline zirconia thin films.} Manzini, Ayelén M., Martín A Alurralde, Gustavo Giménez y Vittorio Luca. J. Nucl. Mater., 482:175–186, Diciembre 2016, ISSN 00223115. \url{http://linkinghub.elsevier.com/retrieve/pii/S0022311516308911.}

    \item \textit{Designed nanoparticle–mesoporous multilayer nanocomposites as tunable
    plasmonic–photonic architectures for electromagnetic field enhancement.}  Gazoni, Rodrigo Martínez, Martín G. Bellino, M. Cecilia Fuertes, Gustavo Giménez, Galo J. A. A. Soler-Illia y María Luz Martínez Ricci. J. Mater. Chem. C, 2017, ISSN 2050-7526. \url{http://xlink.rsc.org/?DOI=C6TC05195B.}
    
    %\item .... EN suspenso, paper Lea, 

  \end{itemize}	

  \let\thispagestyle=\originalstyle